<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>「和雨录」三 一叶知秋</title>
    <link href="/2023/11/19/%E3%80%8C%E5%92%8C%E9%9B%A8%E5%BD%95%E3%80%8D%E4%B8%89%20%E4%B8%80%E5%8F%B6%E7%9F%A5%E7%A7%8B/"/>
    <url>/2023/11/19/%E3%80%8C%E5%92%8C%E9%9B%A8%E5%BD%95%E3%80%8D%E4%B8%89%20%E4%B8%80%E5%8F%B6%E7%9F%A5%E7%A7%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="一叶知秋"><a href="#一叶知秋" class="headerlink" title="一叶知秋"></a>一叶知秋</h1><blockquote><p>见一叶落，而知岁之将暮。——刘安 《淮南子·说山训》</p></blockquote><p>一叶知秋，讲的是从事物的细微迹象看出发展的趋势。之前学校校庆摆了很多盆小花，放置在每天必经的图书馆路上，生意盎然，郁郁青青。可就在周四早上的，几乎一切都枯萎了，只留下几朵怏怏的菊花，不知怎的，“一叶知秋”这个词就冒上心头。然后就有了这一次的标题。</p><p>上面一段本来是周五写的，拖着拖着到现在，后面也忘记准备写什么了。为什么拖到现在呢？本来这一周是我给自己的RRR Week，准备放缓脚步去复习过去学过的东西，毕竟现在是学期的一半，一方面可以应对考试，另一方面可以调整节奏。结果却演变成摆烂周，RRR Week相当于一个急刹，原来的目标都暂停或者取消了，可支配时间突然大幅增加，本来应当是用来复习的，却用来摆烂了。以下是惊人的战绩：</p><blockquote><p>周三 文明VI一整晚</p><p>周四 CS2一下午</p><p>周五 文明VI一整晚</p><p>周六 Minecraft一下午 CS2一整晚</p><p>周日 补hw 补lab</p></blockquote><p>哎，这样的一周其实不只是第一次，每一次想调整步伐都是在往后倒退。倒不是说不允许自己有娱乐，而是不能让娱乐挤占正常的学习计划，现在是00:04，lab仍未补完，下周还有两个pre得准备，还有一场期中考试。抓紧赶上来吧。</p><p>暂且将下周也作为RRR Week，不过这一次不会重蹈覆辙，以此为证，一周后见分晓。</p><p>完。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>和雨录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>「和雨录」二 Que Sera Sera</title>
    <link href="/2023/11/15/%E3%80%8C%E5%92%8C%E9%9B%A8%E5%BD%95%E3%80%8D%E4%BA%8C%20Que%20Sera%20Sera/"/>
    <url>/2023/11/15/%E3%80%8C%E5%92%8C%E9%9B%A8%E5%BD%95%E3%80%8D%E4%BA%8C%20Que%20Sera%20Sera/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Que-Sera-Sera"><a href="#Que-Sera-Sera" class="headerlink" title="Que Sera Sera"></a>Que Sera Sera</h1><p>米色的大衣，棕色的头发，生活的雾霭瞬息消散。</p><p>之前瞟到一句西语”Que Sera Sera”——世事难料，顺其自然。没想到不经意的一瞥，<strong>FLIPPED</strong>.</p><p>然后她离开了。没有认识，但已记下。顺其自然吧，不是一个善于表达的人，自然难以迈出那第一步，有缘自然会相遇。</p><p>以上是昨晚经历的一些遐想，很高兴能有一个感兴趣的人出现在生活中，虽然可能是昙花一现，但至少也能证明我能观察到生活中的美了。向来沉浸在自我世界里的我，如今也开始观察周围的一切了。昨晚是在食堂遇见的，她的形象萦绕在心头，今天中午渴望着再看一眼，于是乎四处寻找，却只剩下陌生人。</p><p>有趣，有趣。如今学期的一半已过，多少个周二晚上，而恰恰是昨天注意到了她，究竟是怎样的机缘巧合。果然是”Que Sera Sera”，世事难料啊。当然还有后一句，顺其自然，不过也只能顺其自然了罢。</p><p>最后再说说我的恋爱观吧。母胎solo，木讷的我以为先有相互熟悉，再有深度了解，后面就是水到渠成了。一段健康的恋爱应该是相互的而非单向的，是你情我愿而不是牵强附会，是互相尊重而不是互相制约，是携手共进而不是原地踏步。</p><p>愿你我都可以找到一颗属于彼此的心灵，并珍惜呵护它。</p><p>完。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>和雨录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>「和雨录」一 Link Start</title>
    <link href="/2023/11/12/%E3%80%8C%E5%92%8C%E9%9B%A8%E5%BD%95%E3%80%8D%E4%B8%80%20Link%20Start/"/>
    <url>/2023/11/12/%E3%80%8C%E5%92%8C%E9%9B%A8%E5%BD%95%E3%80%8D%E4%B8%80%20Link%20Start/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Link-Start"><a href="#Link-Start" class="headerlink" title="Link Start"></a>Link Start</h1><p>做事情向来都讲究一个仪式感，既然这是全新blog的第一篇，那么总得起个名字。取个名字以后也好分系列地写下去。取个什么名字呢？思来想去，所写的东西大多是随心所想，支离的片段，与雨水横斜的模样异曲同工，尚且叫做和雨录吧。</p><p>为什么要写文字呢？从小我就不是一个喜好写文字的人，也不是一个善于写文字的人。也许是到达了不同的年龄阶段吧，从前写东西是应试，而现在写文字是与自己交流，透过文字，与自己达成和解。另外，之前经常与笔友写信，所以渐渐也就写上了一点，这也是本站名字的由来——一两手札，简简单单的小信。</p><p>Link Start？这是刀剑神域里的一句台词，搭起了虚拟与现实的桥梁。希望本篇能搭起我与写作的桥梁吧。Link Start！文首说过这是全新blog，之前其实做过两次，记的一些闲言碎语，还有一些简单的技术类文章，发展到后期都是为了记而记，脱离本心遂放弃。所以，这一次，不会有什么硬性指标，想到了便记下来，如此而已。</p><p>毕竟是第一篇，好歹还是展望一下之后可能会写的一些东西。短期内应该不会写技术类的文章，属实是能力有限，而之前写过的又仅仅是自己学习中的Notes。未来可能会写一些读后感，或者说读书笔记。一千个读者，一千个哈莫雷特，其实不仅仅是人与人之间的想法不同，此时的我和未来的我想法也不尽相同，记下当时所想，未来想必有不同的见解。然后或许会再记一些艺术方面的想法，目前对钢琴和pixel art很感兴趣，仍在自学路上，可以写一些学习中的感悟，将来再看时定是别有一番风味。</p><p>上面说道我不擅长写文字，所以最后是一点小希冀——愿我的文字与你共进步！</p><p>完。</p><p>​</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>和雨录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
